大家嘅相機攝影熱戀期維持咗幾耐？

熱戀維持期指由無啦啦有一股衝勁鍾意搜集攝影相關資料，做足相機（手機相機唔在內）功能，鏡頭，拍攝技巧，修圖等功課，至到真係買真機，keep住一個月起碼帶一次相機出街影，留意相機新產品，然後無形之中又慢慢淡化幾乎半年至一年都冇咩心機帶相機出街，甚少再留意新產品出到第幾代...

我就其實細個開始都已經莫名對影相幾有興趣，講緊可能7，8歲時，叫有幸見證菲林同數碼相機一齊混戰嘅年代，但到真係去自己有條件買黎玩嘅時候（近呢幾年），我反而好似只係維持咗5年半時間到就淡化，唔知算長定短，所以想參考下唔同人情況。

依家覺得以前嘅自己肯瘋狂帶腳架帶相機踏足香港唔同地區/山峰好有毅力，同時令我真係見識同接觸香港唔少事物...

不過呢，雖然對堅持用好相機影好畫質相嘅執著淡化咗，但依然都保留欣賞事物嘅態度同享受手機隨影嘅樂趣，可能手機進化咗都係我其中淡出用單反嘅其一因素吧...

就算未淡化都可以試下分享自己玩咗幾耐，係咩堅持自己同埋途中得到咩有趣經歷

你生活上有你欣賞嘅嘢自然會去影

眼見大部分放棄攝影嘅人都係因為冇動力踏出comfort zone
影開嗰類就淨係影嗰類 結果就悶到唔玩
個人認為攝影嘅核心係好奇心 不論對自己定係外界
偏偏好多玩攝影嘅人好缺乏好奇心 對好多嘢都冇乜睇法
結果就搵唔到自己究竟想紀錄啲乜
同埋部分香港人比較含蓄 冇好好咁利用攝影嘅特性去表自己 結果作品流於表面 連自己嗰刻點解會㩒快門都唔係好知
自己睇嘢表面就令到睇人地嘅嘢都好表面 觀賞作品只係停留喺美學同技術層面 唔靚/好易影=垃圾+負皮
咁樣真係會enjoy咩
所以當器材帶來嘅蜜月期完咗之後佢哋嘅熱情都會一齊消失
解決方法就係不停買新器材去再續未了緣 形成部分器材撚
其實如果好似樓主你咁保持住好奇心同時唔需要器材去滿自己咁都無不可
最緊要明白自己需要啲乜 大把攝影師用傻瓜機成名
雖然聽落好老土 不過想keep住團火要不停影之餘要不停反思去提醒自己想影乜同影唔影到

攝影既本質係咩，影俾人睇定影俾自己睇
當有一刻，你唔再介意人地點睇你作品，你攝影既動力係單純想記錄生活／世界有趣事，就會一路影落去

以前好鐘意用相機。但依家如果只係記錄生活就用手機影，覺得影出黎差唔多（除左細節，景深依啲），加上依家手機有幾個唔同鏡頭又唔洗換鏡，方便好多

攝影始終都係創意野， 唔可以停留只係影某d野， 要不斷創新

動態方面有試過捕雀影運動影人像街景，影d較靜態方面都有試過接觸比較多類型，如追日出日落日夜景高山大海雲海銀河，之後就覺得香港來來去去嘅地方都去過一次或者多次，可能去到某個位，慢慢就覺得好似重複，搵唔到咩新鮮感同突破

我覺得攝影既重點就係補捉住個一刻， eason首沙龍真係講得幾岩。的確係要長期keep住有個熱情先得

依家手機的確進化好大，甚至可以集廣角，常焦，遠焦距於一身，雖然未至於話能夠取代專業相機，但如果唔用腳架隨手喺一d光線唔太充足環境之下影，我覺得冇靚鏡頭嘅相機可能都未必好過手機就咁影

我圈子裏邊，我都算係最早入坑最遲走果位，由一個人影響到一班人一齊影，最後又再回歸一個人，防潮箱已經變成雜物箱，唔知要等多幾時先會重新燃起份火

一世人

影左十年都有

影畀自己睇，我理閪得你班契弟鍾唔鍾意

可能或者由當初鍾意好刻意想去紀錄，鍾意同其他人炫耀，分享自己見識過d咩，到紀錄得多之後又變翻鍾意齋用眼，用各種感官實實質質咁體驗當前當刻，雖然感受過後可能過一排會好快就忘記當刻大部分細節，但起碼有全身全心享受整體過程...
而相機影完可以長久咁保留當刻，但反而會唔會因花咗大部分精力去調整相機，喺取景器又或者電子螢幕欣賞當前嘅時間仲多過用真眼睇，變相可能容易忽略咗當刻嘅一d真實感受
或者依家係一個心態調整期，停一停慢慢再發掘自己真正想嘅係咩

至於器材，如果唔係搵食我覺得唔需要咁執著，好器材唔會加強自己影相能力，但又唔可以話零，因為越多焦距，都會相應增加一定嘅創作範圍，我都有做過資料認識過高端器材嘅頂級效果，但我覺得對自己嘅必要性唔算好大，不過器材輕便真係重要，特別對長玩嘅人來講，我估可以少d負重出街應該會係攝友們嘅共同追求目標？

keep住一個月起碼帶一次相機出街影
咁少都叫熱戀期?

要一直保持新手心態

我唔知其他人點睇啦，我屬於包羅萬有接納形，只要正正常常唔過份失焦過曝過暗手震亂影，有翻基本影相意識，影自己想要嘅嘢開心享受咪OK，理得你係咪毒男影飛機巴士高達模型，定好似陳冠希咁鍾意影裸女，當然係要合法有道德情況底下啦，我都冇咩特別會評擊人地風格

玩左幾年菲林
後來上左full frame無再玩菲林
結果用digital仲影少左相

起碼，最少程度，唔知合唔合理啦
考慮到一個星期一次可能有d嚴格？因為個個要翻工翻學難得放假又可能遇著打風落雨之類，每個人情況唔同，只能夠比個大概參考下姐

有冇諗過點解方便咗反而仲少

學欣賞其他人作品/風格尤其重要
發覺好多人出相一味要人讚又唔接受批評，迫人接受自己果套反而成為進步最大屏障。

所以一直都好欣賞人可以虛心求教，唔係個個肯留名跟人學野架

所以話留名跟大師學野幾重要

萬變不離其宗

對萬物嘅態度決定份人本身係點
學無止境，每個人鍾意嘅事物，準則都唔同，但心境好鍾意，要進步就一定靠吸收多方面嘅指點，就算覺得自己本身觸覺幾勁都好，不斷學不斷交流絕對可以知多d，有利自己
假睡的人叫不醒，如果鍾意自己活在自己世界，咁自己開心就得，但如果鍾意分享，咁就唔好太介懷唔同人比嘅唔同睇法
被認同，好說話個個都想聽，可以得到正面嘅推動力，但大多數反面嘅意見先會令自己有更多前所未有嘅空間去反思

保持謙卑嘅心態, 要留名跟大師學嘢

影了7、8年人像，後期一年只是影一兩次。
之後買曬d器材了

應該係因為大部左
以前菲林主要用GR1v
Full frame而家用A7iii

話說換部Fuji真係會有心機影相好多
畢竟你唔影拎單反既原因都係重同大

幾日
之後迷戀光刻機

出左來做野後影少好多
影都係出去行山旅行果D

影左十幾年 到今日郁日日帶單反加支50.4出街

影相由為得到人地認同轉變為得到自己認同，反正本質唔係充做大頭認大師要聽人地讚美嘅話，自閉流都係一種個人風格，呢個世界冇可能滿足曬所有人嘅審美觀，最緊要係個人開心欣賞享受，社會先會製造更多元化嘅嘢，否則個個統一標準都唔係一件好事

當生活變得枯燥，朝八晚七，六日加班。
唔好話攝影，連卦野都無情趣。
生活無左新鮮感，為活著而活著，正是攝影靈感枯死的一天。

獨自修行圍爐
自己影可以有最大自由地做自己做要嘅嘢，都幾寫意，而同攝友一齊，可以互相討論，互相睇對方嘅創作風格有咩唔同，同埋可以多D動力組隊一齊外出，如果對方唔係攝友，個個期待你影同埋又滿意自己影完嘅作品，過程，事後分享都搞笑，開心

連登攝台真係鍾意討論多過出相 但出完相又會有一堆負評

討論區唔係考試，又唔一定下下限定要貼緊個大主題嘅，何況都係傾緊有關影相嘅態度
認同啊，刻意貶低人地，損人不利己，每個人風格唔同，人地影完肯分享都係一種美德，一種付出，互相尊重最緊要，就算真係有所不足，咪有禮貌咁分享自己嘅睇法，除非佢影D嘢/創作真係好唔人道，唔合法冇道德咁就要大大力打擊

但Sony機身好似已經算叫做相對輕，有可能真係熱情慢慢消磨咗呢

由中學買第一部DC開始，影左14年了

熱情未減，但器材負重就由高位回落

玩咗十年，都日日都肯帶出街，證明你真係為數唔多有毅力嘅攝友，有冇話為特別影D咩嘢？

digital full frame黎講係細
但GR1v真係好細
好難怪啲巴打咁貴都會買GR
情意結黎

如果係一個鐘意周圍去嘅攝友，14年咁耐，應該都踏足香港/外國唔少地方？

無停過

可能討論區風氣唔太好掛，畢竟呢度講咩都唔洗負責任，雖然我平時唔多時間留意攝影台，但從D評論都得知應該有批人鐘意攻擊人地創作，而令到人少意欲展示自己嘅作品公開？又或者平時自己作品擺開IG,FB，再擺上呢度有機會自爆咗

應該都14年，而家旅行先會影

所有攝友都同樂啦，也許有朝一日我地呢D獨行俠係某個地方同時帶住部相機相遇，到時只需一個點頭，或者一句勉勵說話便能傳遞正能量（圍爐）

有一種想影嘅主題先會有動力

因為讀傳理所以買單反，以前會行啲舊區窄巷懶係搵野影，宜家睇番根本無重點鳩影。

後尾當然係嫌香港熱，機器重，唔想出街影。部機通常去旅行先帶。反而宜家鍾意影馬，令我有番啲動力喺香港多啲用部機。

不嬲入新野先攞出黎撚下，撚完等旅行先影

佢新果部若果拍到4k我都會買
但2019年仲係fullhd...

可能因為仲未出嚟做嘢同埋唔算影左好耐
影左兩年幾都仲係好有衝勁上山、通頂影日出日落銀河
其實有時真係好似去極都係個啲位，但係又真係每次都影到唔同嘅嘢，有唔同嘅景同感受

少有攝台正氣post
G持

反而影得多 有時覺得親眼睇好似感受到更多 影相反而框住左自己咁
當然我都仲好想keep住團火

所以會中意左影timelapse
影個陣部機就自動影
個人就好好享受當下個景
返去執個陣又會有唔同感覺

四年左右啦
讀大學個時有時間周圍去影
岀左嚟第一份工做銀行
手停口停
自己時間都無埋
邊得閒去影
後生個時威囉
啲相俾national geographic 用過
又贏過幾個細既獎
雖然從來無諗過靠影相搵食
但如果第一份工有人性啲
應該就唔會完全放棄曬

絕對明白你呢個角度
但若果佢拍到4k，我做野都用得著
而家就真係一部純興趣既相機
對我黎講唔值得投資咁多

有獎已經算好勁啦，今刻嘅拼搏日後嘅享受，希望你之後可以平衡翻工作同興趣嘅時間，唔好埋沒咗佢啦，保留火種等日後再燃燒起來

未有錢/磨練足夠技術衝出亞洲，但日本47都道府縣去左40個

同意啊但有啲火過左就真係無
後生個時去會為左一個鏡頭等幾個鐘
會坐一日車去啲了無人煙既地方

上年去左一轉以色列
係以巴邊界個啲檢查站聽到槍聲
個下嚇到跪左係地
忽然發現我都有怕既一日
之後就無再去有風險既地方

我無用
轉左政府工
貪無壓力既生活
依家係有好多時間
但火真係無左了

有時囉翻起相機都係幫下朋友影相
但俾朋友笑影得肉酸
結果就無咩人搵我影了
我以前係影野生動物
例如影馬咁，要線條輪廓分明，最好身到有埋光暗對比先叫靚。
但佢地追求個隻係美圖秀秀個隻
磨到單色佢地先滿意

影番馬啦
下月去睇安田，希望影到杏目

買左部機番黎 玩左3日就冇用

2年仲維持緊
1星期起碼1日
鐘意街拍

驚險過後，都係一種人生經歷，反而我都只係去過台灣日本，一直想去遠D但驚自己語言唔掂

要好好keep住保持，有好多人真係一習慣唔影，之後就好少好少再特登帶相機出街影

冇心機？

其實有時一張都冇影 但想影既時間冇機係手真係想喊
都冇話特別影啲咩 鍾意果個moment 就影

變左靜係去旅行先帶大機

社會不斷變遷，舊嘅終遭淘汰，依家影低嘅舊建築，可以當長線投資，到時遲D連佢都拆埋，咁就可以變成歷史限量版嘅相片，成為記錄歷史嘅一份子

x2

相片氾濫年代。。。google 咩圖都有啦

手機太方便太強大, 好多時都係手機影算

畢竟自己影應該會有味道D，到時傳比子女睇又得，例如你網上睇人地影嘅相同你睇你屋企人傳落嚟嘅相都會用兩種唔同嘅感覺去欣賞掛？

師兄，影到記得post上嚟分享

所以影景影動物最好，永無投訴

唔洗驚我al英文oral得e，照去美國
有時用眼神手語交流仲好
我有個日本女朋友就旅行識返嚟
我地用漢字傾計

好驚遇到特發事件唔識溝通
同埋驚當地治安唔好，劫財事少，人身安全受到威脅事大

從facebook開始多人like到冇人like自己d相
我開始明白佢地由認同轉化為妒忌
打擊左身邊每一個朋友既信心同自尊
從此我就封機

影相係創作係興趣，最緊要自己欣賞自己開心，影相過程體驗係一種樂趣
人地妒忌你有恆心，影得好，識修圖，定妒忌你有錢用靚器材有靚模影肩且可以周圍去？

唔知有無一年
嗰陣送咗部d90俾自己做生日禮物
但而家擺到發毛
真係太重好唔方便

想知大家點進步?
假設影左一輯相 但自己覺得唔靚
但又講唔上點唔靚或者唔知點改善
大家會點做?

其實135格式已經係今日數碼嘅 Full Frame

btw, 方便咗反而少咗影
可能係你冇心機搞後製
又或者成個過程太方便失去咗期待感

試下間唔中影返菲林
對比返兩者分會揾到答案

影咗35年了

如果你平時習慣寧爛勿缺影得多嘅話，可能裏面得2，30%相係出得街，當之後影得多有方向有感覺熟練之後，知自己平時刪除得多咩劣相，就會有種潛意識避開唔咁樣做，良品率就會多翻d，每個大師都唔保證自己下下快門出好相，當你影一次整體有70%求其揀都出到街嘅相，已經叫做好勁

當然最好方法進步都係分享出去睇下人地有咩響應，又或者搵個自己鍾意嘅風格系列，模仿多幾位出名嘅人係咩構思咩影法，久唔久都會係模仿路上配合自己思維進步

街拍的話，每次有2、30%相出得街已經好勁

七歲開始得到部SLR
到依家廿幾

街拍隨時影1日 1張得既都冇

FB分享出去又覺得啲回覆好假
連登又要好大勇氣

每月po 出下相

從來都無熱戀期 淨係有活動/旅行會帶出去

但出奇地係我唯一KEEP到既興趣

影左10年有多，已經無好似初初咁瘋狂睇器材野，但對影相熱情不減，有時間好天一樣會周圍影景，平時出街都一機一鏡

3年，最後做左婚攝

讀u開始玩
Year2接job拍片影相

畢完業即刻頹左
會不斷買新器材for做野
但係買完 開心玩左一輪又摺過
唔知自己想點 唔知想影咩 唔知有咩影
揸住部機淨係識開工
莫講話熱唔熱戀 拎機出街既動力都冇

玩左7-8年

最近幾年開始唔追器材

攝影的意義是什麼？ 這是一個我思考了很久的問題。
2011年，我開始接觸攝影。

當時我還在新加坡留學，在外面與人合租。 隔壁住著一個同校的師哥，是一個自帶喜感Buff的很隨和的人。 他平時在客廳上網，買了一台40多寸的sony電視當電腦顯示器。 我每次回家都會和他打個招呼，隨便聊兩句，然後我就會回到自己的房間，彼此並不熟絡。

直到我看到他擺弄著一台單反。

那是一台佳能500d，連著一個電池手柄，和一隻超廣角鏡頭。 怎麼說呢，在當時的我看來，黑壓壓的很大一坨，非常有氣勢。

我沒見識的驚呼，“你玩單反？”

也就是在他聽到我驚呼扭過頭一愣之後，他正式成了一名“老司機”，決定開始帶我裝逼帶我飛。 我也爭氣的開啟了我的攝影之門。

我的第一台單反是佳能的550d, 比“師傅”的先進一點，聽“師傅”的話配了18-135 的鏡頭。 每個週末我會早上6點鐘起床，拍幾千張照片，直至夜裡才回來。 到家後就會興奮的連上電腦，不顧指關節的疼痛，顫抖著右手點開我的sd卡文件夾。

“大師快來看”， 我叫著師哥。 聲音彷彿是一名出櫃多年的小受。

師哥此時總是面帶微笑的走進來，看到我拍的照片頻頻點頭，說著不錯，很有天賦的話語。 我則打開photoshop，隨意拉拉點點，就發到微博。 然後坐等著微博的朋友點贊留言。

這樣的日子沒持續多久，我就發現了flickr，500px 這些網站。 我的“不知道哪來的秘之信心與驕傲”被一瞬間摧毀。 不再是微博上的“大片，贊”，也不再是蜂鳥上的“好圖，學習了”。 這裡充斥著一幫高手，拍著世界各地的通透大片，留言則是 “Bravo”。 我和“師傅”呆坐在那台40寸sony電視前失落的抽著煙，帶著僵硬的表情，看了整整一天500px。 我們發現了一個問題或者說一個詞：器材。

“沒好器材看來不行啊！”

之後兩年我和“師傅”分分用工作省吃儉用攢下的錢更換了一系列器材：17-40，85 1.8，50 1.4，16-35，35 1.4， 135 f2， 百微，24 -70， 70-200，5d mark iii ，fujix100備機...

我還記得後來我們人手一台5d3，掛著紅圈定焦，在路邊抽煙得瑟的樣子。

到那時，我電腦裡已經有10萬張照片左右。 安靜的躺在那，從未翻看過。 我突然第一次想起這個問題：拍照的意義是什麼。

14年中期我回國了，和好友在工作之餘開了一間攝影工作室。 我的兩個朋友是對攝影很有追求的人，我們拒絕拍攝浮誇的片子，只追求真實和情感。 來拍照的基本也都是朋友，大家玩的心態比較重，經常拍完片也遲遲的修不上，對著幾千張需要後期的片子我會非常發愁。

15年我因為工作的關係來到上海，工作室暫時解散，我和朋友開始遠程給別人設計logo，以對我們追求藝術的心給予緬懷和安慰。 此時我已經不怎麼碰相機，雖然每天堅持著看圖蟲，500px, lofter，instagram 等更多的攝影平台。

一天我看到蜂鳥上一張照片下面的留言：“大片，學習了”，突然喚起了我大腦深層的記憶。 那一瞬間好香柯南破案時背景突然一黑，一個大腦穿刺的白光閃過。 讓我不自禁的回想起剛開始摸到相機的時刻，興奮的一天拍下幾千張照片，晚上不嫌累的修著圖，和等著微博回复的日子。 我對於攝影的熱愛，就在這麼幾年轉瞬即逝了嗎？ 攝影的意義，只是為了當初單純的追求器材，曬曬照片嗎？

終於在16年年初，我又開始拍照了，把單反所有器材都賣掉了。 剩下一隻富士x100，又買了一台輕便的富士單電xt1。 沒事出門就帶在包裡，拍拍老婆和路上看到有意思的風景。 現在出門一天只能拍幾張照片，想的更多是照片裡的故事和構圖。 我決定再買一隻18-55，回到當初的原點。 只是現在的我不會在追求器材。 想拍的，只是我想珍惜的時刻。 像是老婆的回眸一笑，小狗跳起來追咬著蝴蝶，貓咪深沉的表情，和森林里安靜的線條。

攝影的意義，很原始。 拋去器材，模特，套系，價格。 它只是為了記錄美好的時刻，而已。

係咪冇當初咁有追求，會唔會以前鐘意帶多幾個鏡頭出街，可以多幾種玩法同埋以備不時之需，依家反而求其一個常焦有得影就算

雖然工作原因令到失去咗個日常興趣，但起碼平時翻工都起碼叫有種熱誠，對比起其他工唔算好苦悶？
之前覺得自己都叫幾鐘意玩多媒體，都有想過入行做攝影,錄影之類嘅念頭，但聽落好似大競爭且要有人脈識人同埋都幾難上到位，所以後尾就冇咗呢回事...

6、7年，主要影人像
後期興趣減少了，一年影一次相
最後放曬d器材

主要影寵物 影左5年

後來電話都影得幾好
就開始擺低部單反

英國報告話越蠢既人時間越長
聰明人3.個月，蠢人3.年， 弱智級別6年

你唔怕又比人咬

3年，到而家都有追器材消息，不過冇再買。正職同攝影完全冇關，純興趣。
Body 6部，機頂燈兩支，外拍燈都有鏡頭都去到15支(有少少購物狂不過肯定有巴打多我一倍以上) 前排去旅行都會揹到打仗咁，一數碼一菲林加五支鏡腳架，成個傻仔咁。不過有啲自己一個人去嘅旅行就係為左影相，重都冇所謂。當然影相係為滿足自己，影得開心就好
而家最多影係放狗同去旅行，我覺得攝影同放鬆心情分唔開。朋友邀請接過一次job已經唔想再接，絕對有壓力。而家目標多啲係影到可以勾起自己或相中人回憶嘅相，如果再勁啲就甚至可以比到特定感覺。
維持個熱情嘅核心就係相信攝影可以為攝及被攝者帶來喜悅。

之前試過擺咗張自己影又幾鐘意嘅wallpaper上嚟
啲連登仔一句車埋嚟話影乜鳩

嗰一刻我發覺 自己鐘意就可以 唔好理啲咩普世價值
我諗你有心去影自己鐘意嘅野 影幾耐都得

一機一鏡係平時去行街
真係影相就全家出動

早排去日本咩左2機5鏡，有數碼有菲林，咩到腰都斷，不過好享受

一個大學週期
日日都反工
放假攰到唔想郁
係旅行先有動力去影相

明明讀緊書個陣好享受攝影
會一個人周圍影 樓企樓下都可以影幾個鐘
會一個人去行山一個人出國搵靚風景影

影左4年(?) 都係無咩技術好言
試過去旅行因為攝影連繫到其他人
記錄片刻時光亦靠晒相機，自己一見到張相就夠回味個trip

網上可以揭露曬人嘅真性情，而連登似乎特別多憤世青年鍾意以評擊他人取樂，可能覺得自己刻意挑剔踩低人地會顯得自己眼光高d，所以連登唔係咁容易取暖，但多數學習都係被人屌大的，自己吸收完儘快調整翻好心態就ok，因為好聲好氣肯互相交流嘅文化人/真大師唔會太多

我比較鍾意風景，但好似香港都係細，勤出動時去過好多地方同埋好多都去過幾次，慢慢就覺得冇咁大必要出動相機精攝，不過我估如果玩旅行地理攝影、將個範圍擴大到全世界，份熱情應該可以再戰多數十年

器材無止境但鍾意器材唔係壞事，最緊要識得根據自己景況衡量分輕重，洗錢冇對錯，如果你閒錢多嘅話咪可以滿足下自己。

我最巔峰應該只係得兩機加五六鏡頭，依家一機四鏡但封塵咗差唔多半年幾冇出過街。鍾意影景嘅話去到景點穩好位落腳架，就算自己一個吽係度但都唔覺得太過孤寂，器材就係最好夥伴，希望大家都可以繼續保持熱誠同恆心愉快享受攝影樂趣啦

我都差唔多，可能真係信念唔夠，會唔會試下隨身帶部細機方便出街可以隨影，雖然家下手機影好似都唔差到去邊

問心，我仲係好鍾意拍野影相
好鍾意同一班友一齊由0開始去做起一條片
但係大學grad左之後已經冇曬朋友
出job已經變左聽order做野
冇左自我 都冇左一班戰友奮鬥個過程

自細就覺得D畫家, 雕塑家, 做手工藝創作嘅人好犀利好有型, 由冇到有咁造樣嘢出嚟

可惜自己對手又唔靈活, 又冇咁嘅天份. 而攝影就算係相對比較"方便"嘅創作方式, 有時影到張自己鍾意嘅相都真係會幾開心

最緊要自己開心！